# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2019, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-12-21 12:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:4
msgid "C# style guide"
msgstr "C# 스타일 가이드"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:6
msgid ""
"Having well-defined and consistent coding conventions is important for every "
"project, and Godot is no exception to this rule."
msgstr ""
"잘 정의되고 일관된 코딩 규칙을 정하는 것은 모든 프로젝트에 중요하며 Godot도 "
"마찬가지입니다."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:9
msgid ""
"This page contains a coding style guide, which is followed by developers of "
"and contributors to Godot itself. As such, it is mainly intended for those "
"who want to contribute to the project, but since the conventions and "
"guidelines mentioned in this article are those most widely adopted by the "
"users of the language, we encourage you to do the same, especially if you do "
"not have such a guide yet."
msgstr ""
"이 페이지는 코딩 스타일 가이드로, Godot의 개발자나 기여자들이 지켜야 하는 문"
"서들입니다. 따라서 이 문서는 주로 프로젝트에 기여하는 사람들이 대상이지만, 여"
"기에서 말하는 규칙이나 가이드 라인은 프로그래밍 언어 사용자들에 의해 가장 널"
"리 채택된 것이고 우리는 이를 따라가길 권장합니다, 특히 이러한 가이드를 아직 "
"찾지 못했다면 말이죠."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:14
msgid ""
"This article is by no means an exhaustive guide on how to follow the "
"standard coding conventions or best practices. If you feel unsure of an "
"aspect which is not covered here, please refer to more comprehensive "
"documentation, such as `C# Coding Conventions <https://docs.microsoft.com/en-"
"us/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/coding-conventions>`_ or "
"`Framework Design Guidelines <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/"
"standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_."
msgstr ""
"이 문서는 표준 코딩 규칙이나 최고의 방법에 관한 포괄적인 가이드가 아닙니다. "
"혹시 다루지 않은 불확실한 면이 있다면, `C# 코딩 규칙 <https://docs.microsoft."
"com/ko-kr/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/coding-"
"conventions>`_ \\ 이나 `명명 지침 <https://docs.microsoft.com/ko-kr/dotnet/"
"standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_\\ 에서 더 포괄적인 문서를 참"
"고하세요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:21
msgid "Language specification"
msgstr "언어 사양"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:23
#, fuzzy
msgid ""
"Godot currently uses **C# version 7.0** in its engine and example source "
"code. So, before we move to a newer version, care must be taken to avoid "
"mixing language features only available in C# 7.1 or later."
msgstr ""
"현재로썬 Godot는 엔진과 예제 소스 코드로 C# 6.0 버전을 사용합니다. 그러므로 "
"신규 버전으로 옮기기 전까지는 C# 7.0이나 그 이상에서만 사용할 수 있는 언어 기"
"능이 섞이는 지 주의하세요, 패턴 매칭이나 get/set 접근자 내 표현 바디 멤버와 "
"같은 것이 있습니다."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:27
msgid ""
"For detailed information on C# features in different versions, please see "
"`What's New in C# <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/whats-new/"
">`_."
msgstr ""
"다른 버전에서 C# 기능에 대한 더 자세한 정보는 `C#의 새로운 기능<https://docs."
"microsoft.com/ko-kr/dotnet/csharp/whats-new/>`_\\ 을 참고하세요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:31
msgid "Formatting conventions"
msgstr "형식 규칙"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:33
#, fuzzy
msgid "Use line feed (**LF**) characters to break lines, not CRLF or CR."
msgstr ""
"새로운 파일을 생성하면, 줄 바꿈을 위해 라인피드 (*LF*) 문자를 사용하는 것을 "
"염두하세요, *CRLF*\\ 이나 *CR*\\ 이 아닙니다."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:34
#, fuzzy
msgid ""
"Use **UTF-8** encoding without a `byte order mark <https://en.wikipedia.org/"
"wiki/Byte_order_mark>`_."
msgstr ""
"바이트 순서 표식 (`BOM <https://ko.wikipedia.org/wiki/바이트_순서_표식>`_)없"
"이 UTF-8 인코딩을 사용합니다."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:35
#, fuzzy
msgid ""
"Use **4 spaces** instead of tabs for indentation (which is referred to as "
"\"soft tabs\")."
msgstr ""
"들여 쓰기를 위해 탭 대신 4개의 스페이스를 사용합니다 ('소프트 탭'\\ 이라고 "
"함)."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:36
msgid ""
"Consider breaking a line into several if it's longer than 100 characters."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:39
msgid "Line breaks and blank lines"
msgstr "줄 바꿈 및 공백 줄"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:41
#, fuzzy
msgid ""
"For a general indentation rule, follow `the \"Allman Style\" <https://en."
"wikipedia.org/wiki/Indentation_style#Allman_style>`_ which recommends "
"placing the brace associated with a control statement on the next line, "
"indented to the same level:"
msgstr ""
"일반적인 들여쓰기 규칙으로, `The 'Allman Style' <https://en.wikipedia.org/"
"wiki/Indentation_style#Allman_style>`_\\ 에 따라 제어문과 관련된 중괄호를 다"
"음 줄에 놓으면서, 같은 높이의 들여쓰기를 하기를 권장합니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:58
msgid "However, you may choose to omit line breaks inside brackets:"
msgstr "그러나, 중괄호 안에 줄 바꿈을 생략할 수 있습니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:60
msgid "For simple property accessors."
msgstr "간단한 속성 접근자를 위해."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:61
msgid "For simple object, array, or collection initializers."
msgstr "간단한 객체, 배열, 혹은 컬렉션 이니셜라이저를 위해."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:62
msgid "For abstract auto property, indexer, or event declarations."
msgstr "추상적 auto 속성, 인덱서, 혹은 이벤트 선언을 위해."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:84
msgid "Insert a blank line:"
msgstr "다음 경우에 공백 줄을 넣습니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:86
#, fuzzy
msgid "After a list of ``using`` statements."
msgstr "명령문 목록을 *사용한* 후."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:87
msgid "Between method, properties, and inner type declarations."
msgstr "메서드, 속성, 그리고 내부 타입 선언 사이."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:88
msgid "At the end of each file."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:90
msgid ""
"Field and constant declarations can be grouped together according to "
"relevance. In that case, consider inserting a blank line between the groups "
"for easier reading."
msgstr ""
"공백과 상수 선언은 관련성에 따라 함께 묶을 수 있습니다. 이 경우, 가독성을 위"
"해, 묶음 사이에 공백 줄을 넣는 것을 고려해볼 수 있습니다."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:93
msgid "Avoid inserting a blank line:"
msgstr "다음 경우에 공백 줄을 삽입하는 것을 피하세요:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:95
msgid "After ``{``, the opening brace."
msgstr "``{``, 괄호 열기 이후."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:96
msgid "Before ``}``, the closing brace."
msgstr "``}``, 괄호 닫기 이전."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:97
#, fuzzy
msgid "After a comment block or a single-line comment."
msgstr "커맨드 블록이나, 한 줄 짜리 주석 이후."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:98
msgid "Adjacent to another blank line."
msgstr "다른 공백 줄과 인접한 경우."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:136
msgid "Using spaces"
msgstr "공백 사용하기"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:138
msgid "Insert a space:"
msgstr "다음 경우에 공백을 넣습니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:140
msgid "Around a binary and tertiary operator."
msgstr "이진 및 삼항 연산자 주변."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:141
#, fuzzy
msgid ""
"Between an opening parenthesis and ``if``, ``for``, ``foreach``, ``catch``, "
"``while``, ``lock`` or ``using`` keywords."
msgstr ""
"괄호 열기와 *if*, *for*, *foreach*, *catch*, *while*, *lock* 혹은 *using* 키"
"워드 사이."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:142
msgid "Before and within a single line accessor block."
msgstr "한 줄 접근자 블록 전이나 앞."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:143
msgid "Between accessors in a single line accessor block."
msgstr "한 줄 접근자 블록에서 접근자들 사이."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:144
msgid "After a comma which is not at the end of a line."
msgstr ""

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:145
#, fuzzy
msgid "After a semicolon in a ``for`` statement."
msgstr "*for* 명령문에서 세미콜론 이후."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:146
#, fuzzy
msgid "After a colon in a single line ``case`` statement."
msgstr "한 줄 *case* 명령문에서 콜론 이후."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:147
msgid "Around a colon in a type declaration."
msgstr "타입 선언에서 콜론 주변."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:148
msgid "Around a lambda arrow."
msgstr "Lambda arrow(람다 화살표) 주변."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:149
#, fuzzy
msgid ""
"After a single-line comment symbol (``//``), and before it if used at the "
"end of a line."
msgstr "한 줄 주석 상징 ('//')이후, 그리고 문장의 끝에서 쓰일 때는 이전."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:151
msgid "Do not use a space:"
msgstr "공백을 사용하지 마세요:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:153
msgid "After type cast parentheses."
msgstr "타입 캐스트 괄호 이후."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:154
msgid "Within single line initializer braces."
msgstr "한 줄 이니셜라이저 중괄호 안."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:156
msgid ""
"The following example shows a proper use of spaces, according to some of the "
"above mentioned conventions:"
msgstr "다음 예제는 위에서 언급한 규칙에 따라 적절한 공백의 사용을 보여줍니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:191
msgid "Naming conventions"
msgstr "명명 규칙"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:193
#, fuzzy
msgid ""
"Use **PascalCase** for all namespaces, type names and member level "
"identifiers (i.e. methods, properties, constants, events), except for "
"private fields:"
msgstr ""
"private 영역을 제외한 모든 네임스페이스, 즉 타입 이름과 멤버 레벨 식별자 "
"(예: 메서드, 속성, 상수, 이벤트)에 *PascalCase*\\ 를 사용합니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:214
#, fuzzy
msgid ""
"Use **camelCase** for all other identifiers (i.e. local variables, method "
"arguments), and use an underscore (``_``) as a prefix for private fields "
"(but not for methods or properties, as explained above):"
msgstr ""
"모든 다른 식별자 (예: 지역 변수, 메서드 인수)에 *camelCase*\\ 를 사용하고, "
"private 영역의 접두사로 밑줄('_')을 사용합니다 (하지만 위에서 설명했듯이, 메"
"서드나 속성은 아닙니다):"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:228
#, fuzzy
msgid ""
"There's an exception with acronyms which consist of two letters, like "
"``UI``, which should be written in uppercase letters where PascalCase would "
"be expected, and in lowercase letters otherwise."
msgstr ""
"두 글자로 구성된 약자는 예외입니다, *'UI'*\\ 같은 것으로, Pascal case가 쓰이"
"는 곳이면 대문자로 써야하고, 그렇지 않다면 소문자를 써야합니다."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:231
#, fuzzy
msgid ""
"Note that ``id`` is **not** an acronym, so it should be treated as a normal "
"identifier:"
msgstr ""
"*'id'*\\ 는 약자가 **아닙니다**, 따라서 일반적인 식별자로 취급해야 합니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:242
#, fuzzy
msgid ""
"It is generally discouraged to use a type name as a prefix of an identifier, "
"like ``string strText`` or ``float fPower``, for example. An exception is "
"made, however, for interfaces, which **should**, in fact, have an uppercase "
"letter ``I`` prefixed to their names, like ``IInventoryHolder`` or "
"``IDamageable``."
msgstr ""
"일반적으로 타입 이름을 식별자의 접두사로 사용하는 것은 바람직하지 않습니다, "
"예를 들면  *'string strText'*\\ 나 *'float fPower'*\\ 가 있죠. 하지만 예외로 "
"인터페이스에서, **반드시** 이름의 접두어 대문자 *'I'*\\ 를 갖는 것이 있습니"
"다, *'IInventoryHolder'*\\ 나 *'IDamageable'*\\ 이 있죠."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:246
msgid ""
"Lastly, consider choosing descriptive names and do not try to shorten them "
"too much if it affects readability."
msgstr ""
"마지막으로 서술적인 이름을 고르는 것은 생각하되 너무 축약해서 가독성에 해를 "
"끼치게 해서는 안됩니다."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:249
#, fuzzy
msgid ""
"For instance, if you want to write code to find a nearby enemy and hit it "
"with a weapon, prefer:"
msgstr ""
"예를 들어, 근처의 적을 찾고 무기로 공격하는 코드를 짜고 싶다면 이렇게 하는 "
"게 좋습니다"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:255
#, fuzzy
msgid "Rather than:"
msgstr "이것보다는 말이죠,"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:262
msgid "Implicitly typed local variables"
msgstr "암시적 형식 지역 변수"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:264
#, fuzzy
msgid ""
"Consider using implicitly typing (``var``) for declaration of a local "
"variable, but do so **only when the type is evident** from the right side of "
"the assignment:"
msgstr ""
"지역 변수의 선언을 위해 암시적 형식 (*'var'*)를 사용하는 것을 생각해보세요, "
"하지만 할당의 오른쪽에서 **타입이 분명할 때만** 해야합니다:"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:294
msgid "Other considerations"
msgstr "기타 고려 사항"

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:296
msgid "Use explicit access modifiers."
msgstr "명시적 접근 모디파이어를 사용하세요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:297
msgid "Use properties instead of non-private fields."
msgstr "비공개 영역 대신 속성을 사용하세요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:298
#, fuzzy
msgid ""
"Use modifiers in this order: ``public``/``protected``/``private``/"
"``internal``/``virtual``/``override``/``abstract``/``new``/``static``/"
"``readonly``."
msgstr ""
"이 순서로 모디파이어를 사용하세요: *'public/protected/private/internal "
"virtual/override/abstract/new static readonly'*."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:300
#, fuzzy
msgid ""
"Avoid using fully-qualified names or ``this.`` prefix for members when it's "
"not necessary."
msgstr ""
"꼭 필요하지 않다면 완전한 이름이나 멤버에게 *'this.'* 접두사를 사용하지 마세"
"요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:301
#, fuzzy
msgid "Remove unused ``using`` statements and unnecessary parentheses."
msgstr "사용하지 않는 *'using'* 명령문과 불필요한 괄호는 지우세요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:302
#, fuzzy
msgid "Consider omitting the default initial value for a type."
msgstr "한 타입에 대한 기본 초기 값을 생략하는 것을 고려하세요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:303
msgid ""
"Consider using null-conditional operators or type initializers to make the "
"code more compact."
msgstr ""
"코드를 더 간결하게 만들기 위해 null 조건의 연산자나 타입 이니셜라이저를 사용"
"하는 것을 고려해보세요."

#: ../../docs/getting_started/scripting/c_sharp/c_sharp_style_guide.rst:304
msgid ""
"Use safe cast when there is a possibility of the value being a different "
"type, and use direct cast otherwise."
msgstr ""
"값이 다른 타입의 가능성이 있을 때 안전한 캐스트를 사용하고, 그렇지 않으면 직"
"접 캐스트를 사용하세요."
